傳美財長不滿 紐交所或再將中國三大電訊商除牌

紐約證券交易所（New York Stock Exchange）宣布取消將中國三間主要電訊商除牌後，消息指美國財政部長姆努欽（Steven Mnuchin）對此感到不滿，紐交所其後亦可能再度轉軚。

彭博社1月5日引述三名知情人士報道，紐交所突然轉軚讓美國官員措手不及，特朗普（Donald Trump）政府最高層對此感到憤怒。姆努欽致電紐約證交所總裁坎寧安（Stacey Cunningham），稱他不同意紐交所取消除牌的決定。

紐約證券交易所2020年12月31日發表聲明宣布，為遵守特朗普政府禁止美國人投資有軍方背景的中國企業的行政命令，將對中國聯通（香港）、中國移動和中國電信三間中國公司進行退市安排，惟紐交所則在5日宣布不再打算採取有關行動。

中國外交部5日稱，這些舉動反映出華府的規則和制度的隨意性、任意性和不確定性。強調對中國相關公司直接的影響是相當有限，但將損害美國國家利益和自身形象和美國資本市場的全球地位。北京方面希望華府尊重法治和市場，多做維護全球金融市場秩序和保護投資者合法權益，有益於全球經濟穩定發展的事情。

撰文：王忠會

彈出彈入想點

方唐鏡。

引韮菜入局再劏多野

彈出彈入

紐交所：你過埋1月20號先同我講嘢啦不如

美國